---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:28
author: 文心玲
---

### 回二十八
越过蔚蓝的海水，飞过岛屿与岛屿之间的距离，类似的爆炸声亦在苍身后响起。
他回头一看，弃天帝的黑色ＢＭＷ双人座轿车已成火海。

『他们的动作真快，看来阿弃顺利完成他想做的事了。』

太阳神的语气颇是欣慰，接着他猛踩油门。 

苍只有双手被胶带绑缚，他其实还有反抗的自由，但他也想知道弃天帝的行踪，以及在弃天帝兄弟身边一连串的谜团的答案，对于弃天帝的信息他知道的太少，他不希望自己对弃天帝的背景一无所知。 

弃天帝并不知道，苍从一开始只被告知该如何拐弃天帝到指定地方，苍只知道弃天帝以演员掩盖黑道帮派老大的身份，或者更精准的说，苍只被命令何时何地该做什么事，至于他不需要知道的事情，苍并没有追问。 

苍一直以来的人生都是这样渡过，他被动的依照指示行动，在那个人容许范围之内苍可以有交朋友与玩乐的自由，当苍的小学老师出现在他面前表达要签下他的那一刻，苍以为他可以脱离被操控的人生，但其实一切仍在那个人的掌握之中，苍进入演艺圈更容易办一些白道不能出面的事情，演艺圈中五光十色与声色犬马无一不缺，唯一缺的只是真心。 

他的手虽然被胶带绑住，但一举起手臂仍能看到套在他指间的黄金翅膀戒指，就像看到弃天帝的真心般令人感动。

苍从后车窗看到弃天帝的车子被火舌吞噬，几个人影正小心翼翼地在车子四周地上找寻，一个人影冒险往车子喷灭火器，但看来不像是想救人，反而像是想确认车内是否还有活人，苍转头坐回后座，他不想继续看下去。 

在这个社会上，见不得光的 黑 道 底层远比一般人想象更危险，那些名不见经传的热血年轻人总是被哄骗着自告奋勇地被牺牲，然而真正得利的却不会是那些人，利益最终只会归于在台面上被洗白成 集 团 董 事 长 的 黑 道 老 大 与 挂 勾 黑 道 的政 客 们。

苍不必猜想都知道后面会发生什么事，也因此他不愿意去看，他不想看见年轻生命无故地牺牲。

『苍，你不好奇发生什么事吗？』伏婴师转头看着他。

『我很好奇，但是知道又能如何？』苍轻声叹气。 

『知道了能改变那些人将死的命运吗？还是知道了你们会放我跟翠山行走？』 

『不能。』伏婴师很诚实地回答。 

『既然你都猜到了，更不可能放你走。』

话才刚说完，车后的远处便传来爆炸声，苍不必回头也知道发生了什么事，车上另一个炸弹被引爆了。

虽然他们的车子已离爆炸处两公里远，但仍能感觉到强大的爆裂引起的地面震动。 
翠山行的嘴被胶带封住，他睁大了眼看得出被惊吓到，苍挪动身子靠近翠山行，想以肢体接触让他安心。

『别怕，没事的。』他轻声哄着，像是哄小孩睡觉一般的温柔。 

翠山行看着苍的紫眸，信任地点头。 

苍想伸手摸翠山行的头发安抚他，但因是手被绑住无法行动而作罢。 

太阳神从后照镜中将苍的行动看得一清二楚，他的薄唇勾起一个似笑非笑的弧度。 

『对于我们的事情，你们了解多少？』

很明显太阳神话里所说的『你们』不是指苍和翠山行，而是苍的家世背景。

『我不清楚。』 

『是不清楚还是不能说？你的性命掌握在我手里，劝你别妄想当忠肝义胆的死士，我绝对有办法让你招认出来，只不过到时候你不会好受就是了，哈。』 

伏婴师看情况不对赶紧插话。

『苍是无辜的，他一无所知。』开玩笑，让你动了苍，我会被弃天帝骂死。

『是吗？』太阳神看着伏婴师的眼睛，他微笑。

『小伏婴，你知不知道你一向不擅长说谎，这世界上只有朱武一个人会被你的谎话耍得团团转，但你若要骗过我，再修练个十年吧。』

伏婴师气得不想与太阳神再说一句话。

苍沉默着看窗外的景物飞逝，路树与路树因为车速太快而连成一片绿色的面，绿色的面永远不会与道路上接连不断的线交会，面与线之间虽然在同一个时空，本质却存在着无法横越的分歧，除非构成面的路树因强风吹拂而倾倒，面与线之间才有机会交会成一个点。 

他与弃天帝也生活在同一个城市，甚至作一样的工作，但除去了表象之下，他们却像是不同世界的人，如果他一直不想去触碰，那么他们永远不会有交集点。

他想伸手去触碰笑脸表象之下的弃天帝，希望不会因此而被黑暗淹没。

『我并不能称为无辜，我曾经顺从父亲的命令带弃天帝进入预设好的局，只不过我临阵退缩了。』

车上陷入一阵静默，静得能听到苍自己的呼吸声，他缓道：

『我只知道弃天帝曾杀害很多人，其中包括许多接受万圣严基金会关怀的孤儿们的父母，我同时也知道这些人都曾参与过 帮 派 火 拼，或者甚至曾是杀手。也许你们会认为江湖中人本该杀人人杀，杀人对你们而言不算什么大事，但我却觉得是因为有 黑 道 帮派才使得这些人堕落，那些所谓的江湖情义根本只是骗局，我相当厌恶像你们一样的 黑 道 领袖之子。所以我曾经逃避弃天帝的感情，以为拒绝他就能对他狠心，结果却是我自己的心沦落得更为彻底，因为太过防备反倒陷落，这也许就是我的报应。』 

苍自嘲地笑了，但听众却无法笑得出来，他又接续说道：

『当我发现我自己的心情之后，我就陷入了痛苦的自我挣扎，我故意让弃天帝跟踪我到银行，让他看着我把他为我而策划得来的光盘放入保管箱，我甚至在他面前晃了晃保管箱钥匙。我以为他会生气，我以为他知道我利用他后会离去，但他并没有，即使我告诉他我将有一日会全盲，他依然不在意，我被迫得甩开他的手。』 

苍缓缓说出的每一个字都像在剖开自己的心，让心情血淋淋地摊在阳光下，等着流血然后干凅愈合。 

苍的表情并没有太大的起伏，但翠山行却已泪流满面。

他知道苍不会哭，所以他替苍哭。

伏婴师贴心地递上面纸，然后他想到翠山行双手被绑起来，他只得动手帮翠山行擦去眼泪。

『我知道你为阿弃也付出了很多，你身为 政 治 家 的私生子，你能得到与阿弃在一起的自由吗？在你戴上阿弃的戒指之前，你付出了什么代价？』 

苍平淡地说道：

『我付出我能付出的所有，但你不需要知道代价为何。我该说的都已说完，该轮到你告诉我弃天帝的下落。』 

太阳神眨眨眼，玩笑地回道： 

『不说又能怎样？你会咬死我吗？呵呵呵。我开玩笑而已，别太认真。说着说着我家就到了，请随意参观。』 

他停车后下车开门后径自走了，伏婴师先为翠山行与苍松绑，带他们下车。

『请进。』伏婴师鞠躬说道。

苍牵着翠山行的手走进豪宅门口，他知道他正踏入弃天帝的世界，他也知道踏入后不可能再回头，但他并不后悔。 

人的一生中总该随着自己的心放纵一次，如果弃天帝会是他人生中最高的浪头，他愿意随着大浪起飞，而后乘着浪头归于最终平静的海洋。

弃天帝踏上台湾的土地，他抬头看着天空，天际泛着蒙蒙白。

他以自动系统缴清停车费，而后他发动太阳神的雪白跑车，快速离开桃园机场。 

无云的夜空能引发人的浪漫情怀，弃天帝忽然生起一股想开车到苍家里约他看日出的念头。

他看了看手表，台北标准时间凌晨四点三十分，苍应该睡得深沉，看来看日出是不可能了。

遗憾地摇头，弃天帝想起今日还有几场戏要赶拍，得把握时间熟读剧本，不然若因为他的日本行而连连ＮＧ，苍可能会与其它演员联合起来揍他一顿，哈哈。

弃天帝握着方向盘，他的心中满是苍的容貌，他很期待到片场后苍见到他的表情，会不会别扭地别过头遮掩脸颊的红晕呢？

还是苍会戴着戒指缓步向他走来？

此刻的弃天帝恨不得下一秒就能看见苍的身影，即使他不理会他也好，他也有自信能重新赢得他的笑容。 

弃天帝知道他的想法很傻，但为爱情傻一回也未尝不可。

为了苍，再傻也值得。

(虽然我很想打全文完,但还是未完待续)


